Ette tulli Jaan Männi ja andis protokolli  Josep Kubjas ja Hindrik Linnomäggi on Pühhaba 14 Mail  Urru külla tema koddo tulnud ja teda wälja kutsunud mõtsa ärde tema küssinud mis  nad tahawad-need ütelnud temale- tule kasa meie tahhame tänna õhta Tõnnis Sare Täkku ja Mõisa rehhe jurest Kubja wankri ärra tua. Jaan Männi on küssinud kust nad sedda teawad- et neid kätte wõib sada- need wastanud Maddis Abramson on neile sedda  ja keik ärra näidanud. Et rehhe jures wanker ja hobbuse riistat täiste on. Siis on nemad keik  neeli Hindrik Linnumäggi, Josep Kubjas, Teodor Persitski ja Jaan Männi läinud kunni Tõnnise lauda tahha seal on Josep Kubja maha jänud nemad kolm on eddasi läinud kunni aja tahha seal on Jaan Männi ka mahha jänud ja Linnumäggi ja Persitski on hobbuse keige riistadega wälja tonud. Linnumägi on hobuse selga istunud ja Persitski on jala läinud -kunni rehhe jurde aga Jaan on mahha jänud ja koddo läinud aga  kuhhu Josep on jänu polle tema näinud.
 Josep Kubjas andis ülles nii ja kui Jaan Männi lisas aga jurde et Hindrik Linnumägi on tedda käsknud Tõnnis Sare Tüdruku jurde minna ni kaua kui nemad tallitawad- tema polle aga läinud waid on ennegi koddo läinud. Pealegi andis Josep Kubjas uue Protokolli et Teodor Persitski on ka temale üttelnud, et nemad se must hobune wankriga mis neil on ollu nemad siit poolt Pihkwad 25 wersta
warrastanud. Sel wankril on Põll olnu aga selle on nad ärra münud.
Maddis Abramson andis Protokolli nädala sees enne sedda olla Linnumägi tema käest  küssimas käinud kust  hobust sada on ja tema on neile üttelnud, et Kubja wanker rehhe jures on aga hobbuse pärrast neile tema polle middagi neile üttelnud. Maddis Abramson walletas ja ütles Linnomäggi olla pühhaba õhta tema käest  küssinud kui nad wargile läinud ja praego kohtu ees waletas ja ütles tema polle mitte wargid teadnud.
Teodor Persidski andis ülles nemad on neljakesi hobbust toma läinud. Josep on mahha jänud Linnu mägi on hobbusega läinud ja tema ja Jaan on jälle kunni rehhe jurde tulnud seal on Jaan Männi 
rehhe aknad eest ärra wõtnud wärrawad lahti teinud ja wankri wälja tõstnud Linnumäega ja se on lubbanud kolmapääw Tartus Majotradi kohtus olla seal on piddanud kokku sama. Andis ka ülles et tema pois ja Maddis Abramson polle sest middagi teadnud, Josep Kubjas on aga tedda wargile kutsunud.
Jaan Männi ja Persitski andsid ühes ülles, et nemad on kahekesi wankri wälja tõstnud.  
